Astus ette Kustas Põldmann 33 astad wanna laual käinud enne jõulud se kaebas kohtu et
Kaljust Irase kohha omanik Kustas Põldmann andis ülles et temma kohha peal ollewa metsast 250 männa teiwast maharaijutud ja ärrawiidud saanud nende jämedus on 1 tollist kuni 2 tollini, pikkus umbes 5-6 jalga, siis wõtsin minna kahhe tunnistuse meeste jures ollekul seddas asja
Ringkirja     No   põhja peal üllekuulata sest Kustas Põldmann arwab sedda wargust Jürri Kintoki ja Kaarli Põdderi peale sest neid teiwaid on Liimita õuest Kaarli Põdderi jurest üllesleitud.
Kustas Põldmanni tunnistuse mehhed on, tallitaja abbimees Jürri Saalmann, Mart Sewert, Jurri Silberfeldt, Kustas Simmermann.
Tallitaja abbimees Jürri Saalmann andis ülles et Karel Põldmann on tedda kutsunud watama sedda metsa wargust ja temma on ka need kännud metsas üllewatanud ja ka teiwad Liimita õues leidnud teiwaste jämedus olno 1 tollist kuni 2 tollini ja pikus umbes 5-6 jalga Jürri Kintok on ka isse temma wasto üllestunistand et temma teiwad sealt metsast on raijunud Liimita Kaarel Põdder olla tedda senna wiinud ja naad raijunud mõllemad sealt teiwat.
Sai ette kutsutud Jürri Kintok temma ütleb wälja et nemmad on Karel Põdderiga nõu piddanud kus teiwad saab - siis läinud nemad rabbase ja essimese pääwa raijunud nemad kumbki ühhekoorma ja wiinud iggaüks omma koju, teise pääwa raijunud nemad jälle kumbki koorma siis wiinud nemmad mõllemad koormad Liimita õue, need pidanud siis Kaarlile jääma, Jürri Kintok ütleb et temma polle mitte teadnud kelle maa see olnud, kus nemad raijunud on
Sai ette kutsutud Karel Põdder see ütleb wälja et nemad piddanud nõu Jürri Kintokiga teiwaid otsida ja raijuda kus saab ja läinud siis rabba ääre ja raijunud mitmest kohhast essimese pääwa kumbki koorma ja wiinud kormad iggauks oma koju teine pääw läinud nemad jälle ja toonud ka kumbki koorma ärra need mõllemad koormad saanud temma õue mahhapandud ja piddanud temale jääma
Sai ete kutsutud Mart Sewert se ütleb wälja et ka temma maa pealt olli teiwad rajutud ja jäljed olnud metsas ja tulnud metsast wälja ja teiwad olnud Liimita õues.
